\chapter[Metodologia]{Metodologia}

\section{Estudo de Caso}

O estudo de caso é uma metodologia de pesquisa que permite uma análise profunda de um fenômeno dentro de seu contexto real. Este método é especialmente útil para explorar e entender questões complexas e contextuais que não podem ser facilmente quantificadas. No presente trabalho, optamos por um estudo de caso devido à necessidade de uma compreensão detalhada e contextualizada do uso de arquiteturas de Data Fabric para salvar imagens de câncer de pele.

\section{Perguntas de Pesquisa}

As perguntas de pesquisa deste estudo de caso foram formuladas para investigar como a arquitetura de Data Fabric pode ser usada no armazenamento e processamento de imagens de câncer de pele. As perguntas específicas são:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Como a arquitetura de Data Fabric pode ser implementada para melhorar o armazenamento e o processamento de imagens de câncer de pele?}
    \begin{itemize}
        \item Exemplo: Quais são os componentes essenciais para uma arquitetura de Data Fabric eficaz nesse caso?
    \end{itemize}

    \item \textbf{Quais são os desafios enfrentados na implementação de uma arquitetura de Data Fabric para imagens médicas?}
    \begin{itemize}
        \item Exemplo: Quais são as principais dificuldades técnicas e operacionais encontradas durante a implementação?
    \end{itemize}

    \item \textbf{De que maneira a arquitetura de Data Fabric impacta a eficiência do processamento de imagens de câncer de pele?}
    \begin{itemize}
        \item Exemplo: Como a utilização de Data Fabric pode influenciar a velocidade e a precisão do processamento dessas imagens?
    \end{itemize}

    \item \textbf{Quais são as percepções dos profissionais de saúde sobre a eficácia da arquitetura de Data Fabric no armazenamento de imagens de câncer de pele?}
    \begin{itemize}
        \item Exemplo: Como os profissionais avaliam a usabilidade e os benefícios dessa tecnologia?
    \end{itemize}

    \item \textbf{Quais são as melhores práticas para garantir a segurança e a privacidade dos dados armazenados em uma arquitetura de Data Fabric?}
    \begin{itemize}
        \item Exemplo: Quais medidas são recomendadas para proteger as informações sensíveis dos pacientes?
    \end{itemize}
\end{enumerate}

Ao responder essas perguntas, o estudo de caso pretende fornecer uma compreensão detalhada e contextualizada do tema, contribuindo para a literatura existente e oferecendo insights práticos para os profissionais da área.